---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸۶
---
# شمارهٔ ۱۸۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر مهم چو مهر ز آن جمال و چهر با شروط مهر دلبری کند</p></div>
<div class="m2"><p>شیخ و شاب را سر به خط کشد، مهر و ماه را مشتری کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بی خطا به عمد بی هراس و باک، خون عالمی ریزدار به خاک</p></div>
<div class="m2"><p>شیخ کی دهد فتوی دیت، پادشه کجا داوری کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زلف سرکشش از یکی کمند، صد هزار دل آورد به بند</p></div>
<div class="m2"><p>چشم بی هشش از یکی نگاه صد حکیم را بستری کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سر کند به زیر خوار و شرمسار، از حیا و شرم پیش گل چو خار</p></div>
<div class="m2"><p>اولین قدم سرو جویبار، گر به سرو او همسری کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای نگارچین پرده از جبین، بر فکن تمام تا که بعد از این</p></div>
<div class="m2"><p>نه کسی مثل از ملک زند، نه کسی سخن از پری کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>غمزه ی تو هست گر نه تیر زن، گه به قصد جان گه به قتل تن</p></div>
<div class="m2"><p>ز ابروی کمان در عروق من، دم به دم چرا نشتری کند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دیگ آرزو روز و شب پزم، تا دمی به کام لعل او گزند</p></div>
<div class="m2"><p>چون صفایی آن قوت جان مزم، بختم ار به صدق یاوری کند</p></div></div>